Avant de faire le tour du monde, l'explorateur avait déjà beaucoup voyagé...
Détail d'une tapisserie du XVIe siècle reproduisant l'arrivée de Vasco de Gama à Calicut, en Inde. Quand l'explorateur arrive aux Indes, Fernand de Magellan a 13 ans et cela le fait rêver...
À 25 ans, il part à son tour en bateau, comme marinsoldat, pour les Indes. Il est blessé plusieurs fois en combattant bravement pour le roi du Portugal. Au Maroc, il reçoit un coup de lance au genou lors d'une bataille contre les Arabes. Il boitera le reste de sa vie. À Malacca, en Malaisie, il achète un esclave, qu'il appelle Enrique. Il l'emmènera plus tard dans son tour du globe. Cet esclave, en revenant dans son pays par l'océan Pacifique, sera donc, avec Magellan, le premier homme à faire le tour du monde !  Quelques années après ces premières aventures, Magellan demande au roi Manuel du Portugal de lui confier des bateaux pour une expédition autour du monde. Mais le roi refuse. Magellan part donc en Espagne, où il reçoit le soutien du roi Charles 1er, qui deviendra le puissant. 
Charles Quint.